低智奴才 - 林夕

低智奴才 - 林夕

高志森fb截圖(互聯網)

越多看亂局的直播，越敬佩現場做直播的記者，這幾個月以來，跟每個在最前線的人一樣的疲累。同樣吃了很多催淚彈，要跟着速龍跑，然後氣喘着報導，有示威者被打後被捕，從盾牌的縫隙中捕捉實況──第四權發揮的作用，此時此刻，比那個監警會似乎更有效。

難怪警隊開始心虛，已有默契或是指令，執法之時得盡力擋住記者的鏡頭，警察稱記者為朋友之餘，也吆喝記者走一旁去，似要掩蓋見不得光的好事，麻煩了翌日解畫的同袍。現在警隊除了把抗爭者當前世殺父仇人打，也把記者當蟑螂看。

不分是非的話，敵人的敵人也可以是朋友，本來戮力撐警者，連記者都一帶恨上了吧。誘惑或建議林鄭啟動緊急法的，都坐穩了奴才位置，那麼魯迅所說求做奴才而不得的人呢？那位喜劇之王兼舞台劇大師，堪稱一時典範，低智如深潭無極限。

或許遭沒靈魂的奴才上了身，在香港發生悲劇時，自導自演一齣如此戲劇化的低級戲劇，竟然近乎夢囈似的，建議記者證由警方發出，可惜，只佔得一小段版面，如隨地吐了一口痰，被路人藐了一眼，就無人理睬。不知道記者協會有無特意為他發出個聲明譴責，如果連這個都撈不到，實在太冤枉了。

像這樣的「香港人」多的是，把他們歸類，以何妖為例，就是暫時坐穩了奴才，可以進中聯辦的，但畢竟沒能直上中央，何妖們都渴望在北京跟中央級的大奴才合照，這樣就能跟譚耀宗白髮魔女平起平坐，坐穩奴才高職了。

低智森出身不夠純正，就像自稱奴才的漢人官員，還不夠格跟滿族奴才排在一個隊伍裏面。林鄭既然以傲慢馳名，眼角一定高過低智物種，九唔搭八的建議，只會被辭職不得，坐穩過奴才位置不想下來的特首藐視。

我不相信一個人會無緣無故讓自己變成噁心的人，若非白痴，黑白是非不會顛倒的太過分。記者證由警方發出，這「建議」有什麼目的？想繼續拿市民的稅金去承包政府的慶典？永遠嫌錢騙不夠的人，胃口不至於如此渺小，那些話是對內地說的吧，會得到很多讚吧，都是哪些人會按讚呢？按讚容易光顧難，內地會看你話劇的人，會看得起一個語無倫次的奴才嗎？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
月餅OEM (左丁山)

下一則
下一則
不問蒼生問鬼神？ (李碧華)

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

係咪應該掉返轉，差啲以為話緊林夕